上水反水貨客夭折 網民轉戰屯門

繼屯門、沙田及元朗相繼出現反水貨客示威後，市民響應網上號召在上水抗議水貨客，警方派出大批警員嚴陣以待，但因行動「群龍無首」令夭折，部分示威者其後轉往屯門繼續反水貨客。

近百名網民下午3時許響應網上號召在上水火車站外聚集，準備「遊覽」上水。部分市民戴上口罩，更有人穿上印有港英旗幟的T恤，揮舞龍獅旗。大批警員一字排開嚴陣以待，並架起鐵馬戒備，又不時截查部分懷疑參與示威人士，搜查隨身物品。上水新功街一帶不少藥房及雜貨等店鋪提早拉閘關門。

另一方面，上水鄉事委員會主席侯志強聯同數十名街坊在上水街頭「巡查」，但沒有接觸示威者。他表明不會約束街坊行動，認為行動愈激烈愈好，並不擔心引發衝突。

反水貨客網民在上水站外逗留約一小時後，最終因無人帶領活動而離開。一名參與同學表示，網上號召在荃灣、上水等多地示威抗議，令自發者難以適從，而現場的警員和記者較示威人士更多，以致甚麼都做不到。

其後，部分示威者轉往屯門，繼續反水貨客示威行動。他們轉到屯門「V City」商場，高呼口號，要求取消「一簽多行」政策。也有市民進入一間藥房，聲稱要買奶粉。警員到場增援。示威者其後轉往屯門市廣場，部分商店暫停營業。

2015年3月8日

新聞僅供參考

fuck off

屌你老母五毛狗

上水今個星期六洗太平地
不過通常星期日又如舊
真係要區議會、海關方面執法